港台記者被捕，重點係個公務員身份

“【最新】警方拘捕港台記者蔡玉玲，指她製作鏗鏘集《721誰主真相》，根據車牌查閱車主資料作報道，涉嫌作虛假陳述”

就算案件最後不成立，但由於蔡玉玲有案件在身，調查期間公務員事務局很可能已經會用該藉口將對方解雇。